(嘈交要自貼身材)健身資訊討論區21

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條萬長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

操返差唔多一星期 重咗大約4lbs
目標係上60-65kg先

我想問做完deadlift 第二日upper trap好攰係咪正常

做左半個月GBC
一星期兩次
增肌仲少過上個月無做
係咪我飲食出左問題？

同埋想問問
bench press 成日都左搖右擺
唔夠穩 係咪我手力唔夠？
點樣可以增臂力？

點樣可以打破減脂平台期？
之前用左一星期減左差唔多3kg ，而家重70kg,已經一個星期做4日gym,加一次hiit跑步。
飲食都已經盡量清淡，走油走汁，tdee都計埋冇食過多。
最多一個星期一次食過少少甜野
但體重已經兩個星期冇跌過

利申已經減過幾次肥，做gym都做左差不多4年，最輕試過61kg
今年一個暑假，去左外地又做唔到gym
一野肥返，而家只係想跌返落65kg，15% body fat

新手留名

幾高呀 咁可能係肌肉多左

前者 體脂底，有少少肌肉

後者 體脂高，肌肉量好少就好似鬆泡泡

下次留意返拉上黎個陣斜方有冇聳起埋

正常依個動作會練到斜方，但唔洗聳埋肩

睇唔到form 好難講 因為有機會錯form
不過我玩大重量（85% of 1RM 以上）有時traps 會攰

bench press

一來平衡力唔夠，依個係新手常見問題

二來前臂，手臂肌力唔夠

可以做住空槓再慢慢加重

Lm

有冇返工前操嘅手足

有點迷惘
以前玩開power，三個月前先轉職練肥大
都keep住練10rm *7
但個啞鈴磅數就係因為氣力跌而遞減
好驚行左冤枉路
事前有個阿叔走埋黎講我練得有點奇怪

食野方面
一餐6條雞柳，菜同燕麥飯各一平碗，食三餐
加埋尖前後各一劑whey，都好似唔多夠咁
見到自己垃圾身四肢咁幼就覺得自己好噁心

邊到奇怪，有冇問埋佢

咁你自己有冇睇出奇怪

佢話唔係應該同一個磅數keep住去架咩咁
我上網搵過下料，自己練嘅方式同drop set有d似，但drop set係一組最大，然後不停咁換啞鈴直至力竭
而我就組間有休息

仲未答到我

sor我睇錯，我以為佢話你身型練到有啲奇怪，有啲人井底之蛙，唔好怪佢地，你咪順便教埋佢drop set囉

Bench press 個part，留意自己個upper back set up得穩不穩陣，呢個係你動作既根基，要好實淨，上面先穩定到

而家淨係街跑加做公園啲單雙槓, 掌上壓

早餐想戒走埋茶記, 巴打有無咩建議

師兄推7組10rm都重可以同一重量
計唔計熱身

一個星期3kg會唔會太多

要減磅點解唔每次gym後做番30分鐘cardio ?

我做埋帶氧都做唔到一星期cut 3kg

因為做gym 已經用左唔少時間
不過都諗住其他日子，做返多d cardio

其實過左 newbie gain , 想增肌做重手 3-5 rep 或輕手 15-20rep 係好過做 8-12 (*bro science)

講就減左3kg ,應該有唔少水腫d水來

175倒啦，肌肉就應該多左嘅
其實70kg 係未可以keep 返個重量
減返d體脂就ok ，主要想減返個肚腩，現返個腹

175 70kg正常啦 6x就太輕了

唔得，可能我廢
Nope
以前power就 10rm *2熱身，正菜就2-3rm*7

力量一定跌
第一組做到10下 第7組都做到10下
即係第一組你未盡啦

老老柒柒 唔計24小時個堆 最早開係邊間

同求
利伸 8:30 office 狗

今朝早餐 八點食左30crabs
之後去到一點半再去Gym 中間冇食野
咁就仆街 冇平時咁有力 我玩5x5 Bench
之前最後一組有8.5RPR 今日10RPE
各位師兄 我係咪抵死

咩地區？

鰂魚涌返工

住東區？⋯⋯

pure 太古坊0600

應該康文啦

康文冇得輸，好彩開6點

康文唔係開7？

好似
唔知

好少咁早係康文操

唔會一路做一路覺得無貨咩
仲bench 真係挑戰死神

我返9 中環 搵唔到地方朝早操

養生操

好問題 我set左目標 點都死埋佢 太硬頸
年少輕狂 我真係好傻

後生仔最緊要經一事長一智~~

吸取教訓 繼而改善 先至珍貴
Btw 康怡p記 今日重開 未開放深蹲架

有冇小左機

機無小 係深蹲架無位放 暫時舉重位小左一半

重小一半
撚有位操咩

硬拉 深蹲個d暫時做唔到 但其他都齊

有無今試過做bench press張bench 太撚硬 推完個背係痛［sosad]

新手想問推完胸 D肌肉隔一兩日仲酸痛 係應該等佢唔痛先做定KEEP住做

咁都好D
康怡都係清泉
但人多撚到

唔急得
慢慢黎

去過第二間就覺得係好野 cable機又多
又乾淨

恨鐵不成鋼

佢地組間休息好長下，對我黎講
我一直都60s，佢地就大約120s

食野方面點睇

點解

正常唔谷啲肌肉係有少少鬆，而瘦得好結實嗰啲我估你係指瘦到皮包骨嗰啲

硬拉夾硬都可以嘅
不過今日去完 覺得好迫

你第一次去會覺得迫 但我做開就唔介意迫 最緊要有個部機 都搵餅唔洗行到西咁遠搵

到底點先做到無幫助既引體上升 做左三個月gym 死頂先做到一下
其他肌肉都有進步
唯獨是個背

認真做幾個星期吊咸魚同落桿啦

操多d背lor

我喺嗰度玩咗一年半
係今日覺得迫 同埋夜晚去真係黐孖筋

有操隻腳都好幼應該點？ 啲線條就好出 但粗唔到 上下身比例差愈來愈大

有冇操小腿同tibialis

點操腳先？

做negative pull up學下點發力先
同埋減磅會好有用

想問下股二頭肌
係屋企的一對啞鈴可以點練
深蹲好似只係練到大比前面舊肌肉

引體可以減磅？可唔可以講多啲

我嘅理解 倉仔應該係話減磅再去做引體會容易啲
而唔係做引體會減磅 雖然都有可能
但係佢嘅意思應該唔係掛

冇左kiki 康怡
個MK PT
而家得個呀嬸

咁勁出線條
巴打做好多leg extension leg curl

減磅會幫到易d做引體
Sorry 語癌發作

你岩

印象中好似係白雪雪嗰個
仲有Eddie

Eddie哥而家成日唔係到
冇哂野望

巴打今日有冇去

冇
人多到已經有D作嘔
排張bench都唔知排幾耐
用緊D野D人既目光又串柒柒咁
雖然我廢但都唔撚係咁傢

遇正啲幾條友一齊操 , 果種叫你快啲收皮嘅眼神都好難頂

唉，感冒成個星期無做

我個樣都好西 我很醜但我很溫柔
我通常朝頭早去 一個禮拜五日

不過康怡D師兄都算係咁
我去康怡多數操下腳仔手仔
貪佢有leg press插餅同d fixed weight barbell
d較重量既leg press機係冇撚用

朝早冇去過
淨知晏就有呀叔團操野

點解較重量嘅leg press機冇用嘅？可否講多啲
利申康文撚

純粹自己廢唔識玩
d力食唔到咁

而家p記係唔係$140/月？多人多到部夾胸機4個人輪，跑步機又要排（閒日放工7點後）

P記夜晚淨係比人踩下機
操野揀朝早啦

點解差2cm個bf就差咁遠
前排上去度bf，第一次係正常身高，bf～12%
第二次貪得意入正常身高-2cm，點知度到～15%
其實係咪姐係代表唔準？

bf同高度好似冇關係

bf呢家嘢唔係講比例㗎咩

我今日前膊已經冇咁痛，
咁我聽日仲做唔做胸好
可以做輕啲？

BF唔係講緊你身體有幾多脂肪咩
咁同你幾高有咩關係
利申 唔識

慢慢黎啦師兄
咁急做咩

P記 5半至6半多唔多人玩

多啦

睇下邊間囉！

坑p已經會逼 聽講夜晚做都唔使做
Btw 不嬲都話收工先做到占 p記同康文一樣唔使做

長沙彎個到

我朝早去還好

未join定join左
未join勸你唔好貪平

未 個到多人？

想真係做gym定去郁下

想做gym呀

想做gym勸你唔好去p記啦
雖然冇去過其他場唔知個情況點

咁可以去邊到玩

搵多D sales聊佢地比你試玩一日睇下D場岩唔岩你心水先join

各位師兄巴打，小弟真心求問

做健身應唔應該搵pt去練？

鐵打推拿醫師話過我d背肌肌肉好唔balance

做運動好易傷

小弟本身瘦撚一個比較少運動

真心想學練大隻d 但又有d健身friend話我體能差

要練體能先，但又話pt好多都係鳩流流想扼錢

搞到我都唔知應該點入手

我都想join p記
沙田p記早上去多唔多人
8-9 am

朝早去 應該join乜都得

fitness first 0600

體能差係講緊你心肺差定係咩先

背肌唔平衡就應該醫好先舉鐵，做過推拿無理由唔叫你多啲做伸展拉番平衡佢

各位師兄
想問下一開始要做有氧先定重訓先

會控制飲食
開始食雞胸加菜 戒糖鹽碳水

個人目標係一年內見六舊加人魚線

利申2字頭 170 63kg 體脂15%

重訓先 15%唔係好高姐

話我d肌肉屎

有叫呀，仲話我左邊腰背好實右邊肌肉鬆拋拋

同我講叫我推多兩次拉返鬆先好再練

有無打squat完會膝蓋痛
頭先做左幾下重少少已經開始痛

飲whey會唔會有幫助？

幫你d咩? 平時食唔夠protein ?

係 做完gym之後肌肉好鳩痛
但我都有開始食雞胸加菜
同埋最近見啲奶粉5lbs先三百蚊
想試下咁解

唔balance先要操到balance囉
你唔針對性改善，佢唔會無啦啦有日好番架喎

你咩姿勢？你自己形容一下先
我個日係go24仲叫有人教緊膝蓋唔可以過腳尖
不過佢大隻過我所以我無出聲

啱啱再試左一次 原來我重心放左喺前腳
重手放返後腳就好好多
不過我諗膝蓋應該有勞損要睇醫生好啲

重心放係前腳咪會仆向前
你會死架

點講呢 前腳做支點好似靠左4頭肌發力頂上去
好彩果時係熱身完加少少重

啱啱做我都係建議由食開始
唔洗太早飲粉(其實都幾高納同鉀) 不過粉真係哂慳錢慳時間既

有無menu

我諗住朝早食蕉 麥片 牛奶
中午帶飯 雞胸/沙丁/吞拿魚 生菜 玉米 生果
夜晚 雞胸 菜 魚 生果

睇下幾時會厭喇

應該係屋企自己拉多d筋先？
咁弱果邊之後先操返？

我就俾唔到專業意見，不過肌肉不平衡梗係要練到平衡架啦...
你一開始玩得幾重丫，邊有咁易傷

其實你個重心應該放係腳中間，寧願偏後少少都唔可以偏前
bar path係直上直下

明白了 抖返半個月再練返

其實健身來來去去都係嗰啲
肉咪 雞 豬 魚 牛 菜就西蘭花 四季豆 蘆筍
如果吞拿魚係罐頭都唔好食咁多 又係高鈉
btw 咩係沙丁

沙甸魚

未學識大腿發力，重心向左前，啲力去晒膝頭

膝蓋唔過腳尖係比較容易感受到大腿發力，學攞中線重心，唔係新手必經咩？我最初都係咁學

唔明白你講咩，網上已經有好多資源講呢個topic，基本上因為人人結構不一樣，所以不能一概而論
Squat有幾條鐵律要守，背要直，膝蓋向外推，squat below parallel，bar path 要直等等，但膝蓋不過腳尖並不關鍵

我只係想講唔過腳尖只係一個學習方法，並非一個規則

如果要揀4個動作練背
有邊4個可以平練哂成個背
單手划船 dumbell bent over row
仲有2個唔知玩咩好

如果你淨係要腹肌加人魚線而你本身腹唔算弱
你而家開始食清D做多D cardio 做下腹搞掂

引體,下拉呀

係好多PT都鳩流流亂黎
但都有好多好PT
拉好PT同你執好個form先開始
如果唔係自己on99愈練個架愈歪
到時做成永久傷害你就898

又新手問吓
如果想一日練下唔同肌肉
應該做完腳先做手/背 eg 腳>腳>腳>手>手>背>背
定係撈亂做都得? eg 腳>手>腳>背>手>腳>背

引體有冇話用窄手寬手 定正手反手

練背正手

肩寬少少

夾背上

Thx

應該上p記果d搵pt?定出面自己搵？

做bent over row個時
手同身既角度越大係唔係練上背多d

p記D PT

十個有一個好，就係最大隻果個，其他有肥仔波果d不了

引體/Rack pull

最重要都係肚面嗰陣

腹本身都可以做到五十幾下sit up嘅

想問最緊要戒咩？

真係唔建議玩sit up

我寧願你玩 捲腹

其實on隻whey好老實 成份列晒出黎 你飲落肚既野逐隻search 咩黎都唔係好晒你時間 咩bcaa whey 重有4g果d乜乜物物 你覺得有需要就飲

以前有squat之後運動腳傷停左半年近排再練返

點解用 寧願 呢個字眼 其實練腹有咩動作更好

普通捲腹練到上面4舊，但下面個兩舊會練得較少

要針對下腹就要做啲臀部向上既movement如 leg raise

其實最好咩動作都要做，腹肌都係肌肉，佢都可以練到肌肥大，所以腹肌都可以負重玩

situp會令spine曲左, 動作上黎講係唔recommend的.
練腹有好多選擇, 有好多唔同variation既plank, 用ab roll玩既roll out, 同埋最基本既hanging leg raise

求解

要睇你點 rest 喎

如果每一part 肌肉做完都 rest 一次就唔可以撈亂

腹肌應該紅肌多d? 玩多下數效率應該高d

可以參考下kofgym 既GBC training條片如果你想撈埋腳背手一齊玩

我都係175 但得68kg
隻手得返15吋

我172cm高，57kg，真係好瘦，細個係肥仔，大咗拉高瘦曬，食好多嘢但肥唔到，見到人哋大大隻真係著咩都好睇過我。

想問巴打們，如果我想飲奶粉，應該食點嘅三餐嚟配合，workout係新手嘅小弟又應該點樣練？

可能已經有好多人咁問過，屌得細力啲
唔該巴打們

試下 一日食四至五餐，再上唔到磅先飲粉啦
真係唔建議啲新仔一開波就飲粉

想問下鈉對於減重有乜野影響？ 我明白要少食糖少食碳水，但係唔係好知點解鈉都要減少攝取，上網睇就話高鈉會導致水腫，除左呢樣之外仲有咩原因要減鈉？

學野學野，唔該哂巴打們

想問呢道巴打訓得夠唔夠?
長期唔夠訓 2-3點先訓就算一個禮拜操5日係咪難大隻?

好似係上台比賽果期先會特登cut鹽姐
鹽會儲水 搞到肌肉線條無咁突出

係咪要多食含碳水化合物同蛋白質嘅食物？定係照平時咁食，不過食多兩餐？

做重訓要有鈉，無鈉會容易老抽

如果想增肌同時減肚腩係咪冇可能
1星期做5次 workout完跑30分鐘 1日leg day
其他日子 push pull 互換
食野每日食4餐 主要食蛋白質同碳水都有 少鹽走糖
做左5個月 眼睇增肌好似冇乜大到
肚臍瘦左少少 但都仲有
咁樣持續有冇問題

有問題
健身頭幾個月應該肌肉係大得最快
可能係食得唔夠蛋白質

有無磅到輕左幾多磅/大約瘦左幾多%body fat?

二頭肌同胸都有大到 但唔係好明顯
開始做gym個陣磅76.8 bf 26%
e家磅75.4 bf 25%
不過bf可能唔準 用垃圾機磅

個胸唔夠立體同埋有少少漏斗胸 成個型唔太靚 可以點做

男定女？
如果最好計埋tdee 飲食方面要tdee -500kcal 左右
你磅數無乜輕到即係卡路里控制得唔好
食多d 蛋白質

你訓練日練幾多個動作幾多set?
你趁新手期要增肌減脂 新手期之後要同步就好難

男 有d想試飲whey protein
每日7個動作 每個動作做4set 12 reps
多謝巴打意見 試下每日帶雞胸番工咬

7個動作？
好似多左d
轉做4個動作 5set 8-12reps 操到failure 都已經好夠

減肥飲whey 係好好用 補到protein 又唔會太多carbs/fat
上面我都講得進取左d
你仲係新手期可以tdee- 100-200先
如果到時減脂效果唔理想先慢慢加到-500

利申我都係新手 有錯既話師兄提一提點
希望幫到你

-100 -200太少了，未必睇到效果

新手互相交流
7個動作 我有做超級組 博哂老命去操

人矮，本身tdee唔高，如果cut 500真係冇啖好食，咁點算

食住2x protein 2.5x carbs先
好快上到60kg

想問下一個星期可以重幾多LBS?
有食有操

backday 後hamstring好攰
淨係做過deadlift會用到佢

但個隻攰係好似leg day後咁攰

做stiffleg deadlift ?
如果集中唔到背會唔會轉rackpull好D ?
利申 唔識

如果你唔係戅居到前面留力 為左後面做夠7個動作
我覺得無問題

操每個部位都7個動作

做左t bar roll 同 bent over roll?

有做bent over roll

冇信心食得夠protein未飲Whey
想減磅可以高protein小carbs
唔知係未講緊廢話

rackpull我都有做 同deadlift久唔久換

字面睇 7x4 28 5x5 25 總計少3set 做7個動作 肌群操得重全面wo

可能你起動果下借力太西利定做完腳延遲性酸痛渣

師兄想問下例如我做某項目，3 sets x 10RM, 當我10RM 係 25kg 先， 我做完第一set 25kg x 10下就已經好攰，第二set做唔到25kg x10下。如果咁樣我應該繼續25kg,但1 set 做少D次數（8下），定係20kg 做 10下？？？

如果大肌群4 動作 細肌群2/3動作我覺得ok
如果大肌群7動作加上一星期操同一肌群兩日就太多

操到7個動作咩胸背腳果D真係
玩咁多動作我淨係得膊先頂到

我自己會第2 set照做25kg 如果得番8下 就20-30%重 渣乾佢

今日先胸完 bench .incline bench. Cable fly 上胸. 下胸 . Db incline press . Dip .加個跟Steve cook 做既夾胸super set 掌上壓 好充實

認真頂唔緊
推完平胸上胸都謝謝地個人

IBP同 Db IBP 已經重疊咗功能可以減走一個
想兩個都走應該隔day咁switch

兩個都做*

我上次legday幾日前應該唔係

理論上一樣 但做落感覺唔同

冇左馬鞍山真係好唔方便 今日出旺角做又勁多人又臭 你老味 我去沙田做算

db同bb唔同既
巴打都幾好力

玩到咁多set 我諗我會做返3/5/7年平台期先咁玩
我依家4 動作 5set 已經好盡

我講下平時做個7個動作
push day
平推胸機
bench press
啞鈴推上斜胸 連二頭彎舉 超級組
夾胸蝴蝶機
推肩機加二頭舉bar

Pull day
滑輪下拉
引體上升
啞鈴後拉 加背飛鳥 超級組
後划拉bar
後拉划艇 加三頭下拉 超級組

leg day
deadlift
rebar squat
leg press
leg extension
walking lunge

師兄會唔會有啲搞錯

首先我未見過人push day會做二頭，pull day做三頭

嚴格黎講唔係push,push個日應該係胸，肩，二頭，之後你個側平舉lateral raise去左邊 唔洗練中膊？

好似小左中膊 飛膊既動作
同hamstring都小
同推胸3個動作會唔會有D多

btw 等其他巴打解答
留名學野

佢會唔會加多日arm day
push day主玩胸前中膊
pull day 背中後膊
會好D

側平舉係咪姐係飛膊
個個二頭超級組係跟youtube加左落去

係wo 我發現自己好少操膊
要更改下

但你話你係做緊push day咁你做super set
都應該用三頭黎做

pull用返二頭

push個日加返飛膊 胸減一個動作

近排申請左p記健身
本身肥底 175cm 95kg 體脂33%
去第一日就踩左半個鐘機
之後就同fd去玩下其他機同做重訓
就係我準備走之前做左set sit up
就有教練即刻走過嚟話我做錯
咁我就梗係聽佢哋講嘅動作做咗一次
之後就問我之前做咗咩機
我就話踩完機 佢就即刻同我講唔好再踩機
佢話做有氧冇用 叫我集中做肚
本身個plan係
做有氧一個鐘 之後再做重訓半個鐘
搞到依家唔知點算好

同埋我做拉胸機嗰陣
第日起身個膊頭超級痛
都唔知係咪到錯動作

求指點

p記曾經有PT同我講佢25% bf重好撚自豪話佢唔踩機, 我做乜踩機

每日食開1lb=1g蛋白質
減咗10幾磅，係唔係應該降翻protein份量？同埋tdee洗唔洗重新計？唔該師兄

唔知係咪間間p記都係咁 坑口p記 個個都高bf 5個得一個叫大隻

睇目標

要講可以好多野講
建議巴打去youtube 搵多d 健身片睇下

做有氧唔會無用 不過做完重訓先做有氧
加重訓到1-1.5hrs 玩完重訓做20-30mins cardio
所有動作都確保自己識做先好做 上youtube 學動作

集中做肚無用 唔會局部減脂 個pt 玩鳩你

superset 呢d 到你平台期先玩都唔遲
新手做好4set 大肌肉動作+2set 細肌肉動作已經夠玩好耐
leg day 可以玩2套hamstring

想問各位會用乜方法回復肌肉酸痛既問題？
做完腳後要用好長時間先無哂酸痛（大約3.4日）
雖然果種酸係可接受 但成日覺得會影響操腳既表現

早d訓 其實應該會習慣而越黎越短 我自己一開始勁酸2日 3-4酸酸地 5得番少少 第6日先好番
E定隔兩日 星期一完 星期4已經可以再黎

我知會習慣 可能因為做左唔同動作所以覺得酸好耐
早d訓 定係訓得夠關事呢其實
因為我一定唔夠早訓 但不嬲都訓夠8.9個鐘
飲食方面有無話食咩有助舒緩

我都係操兩日Bench 一個星期胸一共21組
大重量嗰日我就會做
Flat Bench 5x5
Dips 3x12-15
Incline DB press 3x6-8
Shoulder press 4x6-8
Triceps pushdown 4x8-10
One-Handed triceps pushdown 2x15-20
我triceps 爆炸

想買肌酸 有無咩牌子推介
一罐大約可以飲幾耐
諗緊洗唔洗一次買定幾罐

按摩 拉筋 低強度帶氧 充足嘅食物同休息

肌酸反而間間差唔多
食幾耐就睇食法
咩都唔計就最簡單3-5g每日

師兄可唔可以講下平台期有咩現象
同可以點樣衝破

有無師兄可以講下咩係drop set同super set
新手上路係咪唔好咁快做住？

係，唔好人做你就跟住做

一來你冇咁既肌耐力，二來你未知drop set,super set既用意係咩

建議Google 下依兩樣係乜，了解左先，日後覺得需要做先做

我有運動底 但係係季候鳥 都唔知自己d肌肉點
不過pick up返一個月到 起碼半年先見到效果？

去iherb買muscletech冇味果隻啦
性價比最高

我想問 如果cut緊係咪要根據每個星期體重變化再從新計過tdee去減？

係咪有做槓鈴划船?

想問下我用飛鳥練後膊個時,用15磅啞鈴玩到12下以上
但加多5磅就一下正確姿勢都用唔到,咁我應該練住15磅多過12下先定點

有無人同我一樣，手腕好硬
做親掌上壓都好痛？

飛後膊飛到15磅師兄膊頭都幾大

我都係新手但好鍾意玩drop set同super set
好多動作去到最後果set都會玩drop set

好弱咋我

後膊飛15lbs 都幾大機會已經錯姿勢

range 一飛得大多數變左飛背

飲glutamine

上網睇有d人話要有填充期 keep住5日食20g 之後就食5g就可以 係咪要咁食先有效果？

但真係feel到後肩累多過背

我反向飛鳥做機 60kg 10-12reps 用db 都係用10磅

其實係咪每日5g食一世就得

新手想問下dropset同superset作用係咩？

練到咁上下冇乜進步，就想要啲新刺激，想玩謝自己啲肌肉
利申：新手，等其他師兄補充

個個星期計好似太煩，一個個月review就差不多

Dropset係想搾乾到一滴力都無得淨
Superset係慳時間，同埋加強血液流動。

馬鞍山P記真係執左

Face pull 姿勢黎講係咪第二條片先係最正確？

15lbs 做後膊+正確姿勢的確係好少見
背咁大舊肌肉 用15lbs就算累都唔會好累
可以試下用5-10lbs 完全isolate 舊後膊 咁應該會食得應d

操腳係咪可以直接去跑步？
琴日考完入境體能跑800米
第日隻腳就酸到仆街

係

發覺gym啲排骨仔真係好奇怪
得閒又鳩叫兩下又拍下自己咁，荒死心唔知佢做緊咁

跑步只係用腳
唔算操腳

做機操腳，能提升跑步表現嗎？
定係直接去跑好過(快跑到力盡)

why not both

3 頭 好難操大
有冇巴打 有咩動作 介紹

我本身肥底肥臉，呢個月就減左一排，臉削左dd，我方法就做gym帶氧多protein少carbo咁啦
但問題係一睇反要增肌，其實係要食好多(自己食得少，主要用whey補反protein),咁我自己因為曾經肥過臉，減得都辛苦，驚再增肌個時會肥反塊臉，咁就白廢哂之前努力
但我見gym d大隻既都無乜係會肥塊臉，只係認為佢地個身大同腫，無影響塊臉
其實係咪可不肥臉既情況下增肌呢？

最撚憎你呢d笑人既契弟

一scoop唔係10g咩
同埋好似做運動果日先飲?
唔做可以唔洗飲

反乜鬼 , 睇死人

面肥點減都柒啦 ,
eg. 陳奐仁

新手報到，有有巴打係朗豪坊pure 做緊gym?

笑人同驚比人笑嘅人都係同一種人：自卑嘅人

我邊忽笑人？
定係正常人會鳩叫 ？唔係臨尾無力叫出聲果隻 係冇拿拿叫

笑左就認啦

辛苦叫下都要比你啲人笑

咁應該真係我問題 sorry各位

你笑佢叫定笑佢叫得難聽先 後者我有時都會
前者就唔會 叫其實算係呼氣一種 重可以收緊core

元朗合益開左間supplement鋪
正！

肌酸係日日飲的 操前/操後半個鐘

咁如果嗰日rest都飲?

飲

可飲正常份量
或者份量減半

九唔搭八 塊面肥唔肥 大唔大 一黎食基因 2黎本身肥仔 多脂肪咪有d分佈落塊面到

建議你search 下肌酸咩黎 點樣有助健身 點作用法

原來一直睇錯 原來一scoop真係5g 我錯了
飲錯左幾日

利申:岩岩先開始飲粉 真係唔太識 sor every bro

做緊果時呼氣我都會,呢樣唔會笑
不過係佢休息左一排都仲無啦啦叫下拍下自己咁,我咪覺得怪怪地

仆街都唔知你係咪坑p做見到我 我bench press 3-5rm都會拍下自己鳩叫

details

我見識少,有怪莫怪

Neway落下，D野幾齊

過兩日去睇下先

樓明

你做乜做完要拍自己鳩叫？

自我激勵 ？

飲gainer 飲到個人勁燥底，皮膚又差
應唔應該繼續飲?
已經飲3L 水

肌酸好野黎
巴打加油

師兄請問你飲gainer係為左咩

有時要自我催眠下先有勇氣力量做gym

增磅

唔飲gainer自己食唔食得番果個營養價值
到target未

尤其沖PR

完全冇問題
做gym係要活係自己既世界入面
但係唔好大大力dum餅dum db就ok

就係未到
要3000cal 先bulk 到
本身瘦底想厚肉啲
一日四餐都未到數，又唔得閒成日食

請問師兄而家每日食幾多carbs同protein?

做之前wo 會hu! 跟住認真mode

你仆街啦3000卡 一定大量protein 一陣佢地又會笑你個腎就收皮

我會喺鏡望住自己 聽住首PR 歌
話俾自己聽一定得

我都2800-3000 左右
Protein 190-195g 左右
Fat 80 以上
Crabs 320-330g 左右
我都係睇心情食

腎功能正常 鞭鞭有力

protein 160, carb 300 左右
得閒就食板燒雞餐走醬熱朱

呢個營養應該4餐唔難搞掂
4餐自己煮定出街食

出街呀 蛋白來源有咩建議?

鋸扒鋸魚
protein要160好難出街食得夠
自己整好過

想問你地會做左DL定Squat先

食8隻雞脾搞掂

rdl*

4餐食晒M記應該都填得滿又易計D

夠唔夠呀

新手做deadlift之後lower back會唔舒服一兩日 又唔係痛
咁樣正唔正常？

最近開始做左一個月
都係一個禮拜六日
leg,chest triceps shoulder, back biceps咁loop
但係我有幾個問題想請教下
一日入面 做幾多動作好？
我自己leg day就六至七
胸同背就四至六視乎個日gym room排隊耐唔耐同個狀態
shoulder,biceps 同 triceps就一至兩個動作 視乎狀態
腹就crunch, leg raise, 每日輪住做
back extension 都會日日做 一日有resistance 一日冇
另外我因為左手斷過手腕骨 而且之前自己係屋企玩dumbbell 鳩黎
搞到左手比右手細力好多 講緊係做p記inbody個時見到肌肉量差五個單位 而且左手wrist個位係做bench press or bench fry呢d動作既時侯好易冇力搞到個form變型
我已經開始做wrist curl 同埋用多d dumbbell,ez bar
想知我應唔應該幫左手加操 例如做biceps or triceps時加多個單手既動作 比左手
定還是細重量等隻左手catch up返先

有咩PR歌推薦?

The hustle standard

我自己好鍾意聽ncs

點會唔夠 8隻雞脾
1隻雞脾冇100g 雞肉咩

你而家先操左一個月
操多兩三個月D 力量好快追番
反而form變型你會唔會諗下減輕小小先
你手腕一玩完你有排唔洗做gym
btw leg 會做咩動作做到6-7
利申 新手但過來人

同埋你個cycle係操2日 停1日咁?
定係操3日 停1日?

冇得話正唔正常
睇你做果陣個form先有得話正唔正常
做果陣背保持直

有 自從上星期諗住加重結果左手手腕位鎖唔緊
已經做返自己左右手控制到既重量
leg day我就
dumbbell lunge 3x15
leg extension 4x12
leg curl 4x12
goblet squat 4x12
leg press 4x12
calf raise 4x12
狀態好就做埋deadlift 4x12

六日連住去

黎緊諗住將個routine拆做
leg back arms leg chest shoulder
會唔會好點

有保持直 都由輕做起
但每次做完第二日上半身向前彎 條腰會少痛
可能deadlift起果下腰都係有受力

諗起Ronnie Coleman 啲舉鐵片

咁好力水

復原得切咩

第一個星期做一日痛兩日
做落就OK
我而家見佢唔痛就黎

可能我抖得耐左
我做完一個動作會去針水順便抖抖
個到都成五分鐘

細鋪
On promot緊=380
5 lbs ISO 100=$590

無protein snacks

果然係大力西

柯蛋白尿點搞，依家成日都柯有泡唔散既尿

8隻雞脾定10條雞胸好啲

正係問左個價就走了

有巴打話上環bc 做緊390

Iso 就貴到仆街啦

旺角歐美個間bc on whey 350

新手想試飲粉 有幾個問題想請教下大家

1. 最基本既話，係咪gym完一杯whey，訓前一杯casein?

2. 會唔會有啲咩負作用，例如生暗瘡咁？

3. 除左On Whey cookies and cream, 仲有無其他推介

4. 係咪iHerb 買最抵？

唔刻晒咁多位巴打

點先練到

1.whey做完飲
csaein唔係必要
2.正常唔會有咩負作用,生暗瘡可能係飲朱古力味先有因為有可可豆成分
3.最大路就飲on但味道好淡
當然除左on仲有好多選擇

唔該晒巴打 我見啲人講到casein都幾有用咁

介唔介意講下有咩其他選擇

另外大家有無話去開邊幾間奶粉鋪架

之前試過個fd隻bsn strawberry覺得幾好飲 唔知on果隻好唔好飲呢

bsn出名好飲

呢個有代價

呢d size natural 應該無可能

佢ffmi肯定26以上

排骨Sam

Respect !!!
不過本人更加崇尚自然方法

bsn 溝左好多垃圾

on抵飲D

有無咩味推介

講真大隻得濟

健美比賽就係殘酷㗎啦

佢一隻手既肌肉量可能=我全身既肌肉量

到睇下味道評分

on真係偏淡

題外話
allmax出嘅粉都幾好飲

我飲奶粉無理timing
每朝一番公司就一scoop溝豆奶，如果tea time肚餓又整多杯
會不會太hea

究竟點先可以一日食到6,7餐
如果食到就可以唔洗飲粉 食唔落

瘦撚？
作為一條肥撚，好想知自己食瘦撚餐單會漲到咩地步

咁我一個月睇下重到幾多再同你講
9月2開始 10月2我比成績你睇 再講我食咩

食3000 真係唔難 最怕自己食得太多

瘦底都係靠慢慢撐大個胃

同埋要迫自己食

我由1年前4餐 依家已經一日7餐

keep左半年

好

有無師兄有大細手既問題，可以教下小弟改善(二頭，三頭，三角左都比右細)

你平日乜都做左右邊先 ?

究竟早上空肚做gym有冇問題

唔係，多數一齊做

做多D DB平衡下

做緊果陣唔肚餓未冇事

飲開果隻粉冇哂想要嘅味
唔想做人

有

1日7餐
咁大食

其實一啲都唔大食

我一日最多五餐

其餘都係靠意志食，成日食到嘔

5餐都係big meal?

食到嘔
係未過火左小小

會無乜力
我成日都早上空腹做

瘦底上磅，有苦自己知

對我黎講 餐餐都算

窮撚先係慘
有錢你食d野好味D就自己食多D

果然名不虛傳

有錢我都想訂啲健身餐食 , 但最平都過萬一個月

得閒食下牛 食下魚 食下蝦 果實健身好開心
前題要有錢

初期係唔係應該用smith Machine ？

我慣左用微波爐叮肉，如果叮到舊肉乾晒縮晒水會唔會影響蛋白質吸收？

推Smith唔會令你識平衡db bb

任何時候都唔應該用smith machine

咁其實呢部野既意義係 ??
做肩推?

smith我認為好野黎
平衡係db同bb之間

清咁講咩意思
我見外國好多bodybuilder都係用smith machine推膊

窮撚表示餐餐雞柳西芹燕麥飯

平衡？
Smith 同 Machine 一樣固定軌跡
Smith 對core要求相比 Db Bb 低
其實點解你會覺得係中間

Smith 單手玩都得 , 有得玩我都會玩

⋯⋯？
其實Db 都可以單手

Smith 係 bar 黎喎

點解次次操完背得圓肌痛但其他位無feel
係咪我操得唔夠應

固定左軌跡唔係反而會令肌肉受力小左咩

玩smith bar用單手 其實點解唔用Db

負責穩定嘅深層肌肉 已經廢咗至少一半

用 smith 主要原因係防止責親 , DB 一樣會危險

唔明點解啲人咁鍾意smith machine
我見啲教練都好鍾意教smith machine squat, bench press, row

唔好玩啦 Smith 更加危險
如果唔夠力上 分分鐘壓死自己
反正唔夠力 最多柒少少 掉落地
當然每個動作都可以有討論空間
例如好多人鍾意做嘅上面都有講Shoulder press
單手DB 一定更加安全
因為而家係你控制個軌跡
相反smith 你就要就住部機
唔係咩？

有d動作用smith machine比較安全eg推胸推膊
但squat df果d都係用番free weight好d
個人意見

用Smith雙手推 冇錯係比較安全
不過上面 講單手推我就唔太認同

Smith machine安全性同穩定性都比bar好，佢都揀教Smith machine 都唔係冇道理

教練有責任負責學員既安全

正常smith machine好似有個安全檔
如果你冇信心做到個重量係咪應該做番小小安全野呢

我眼見大把pt都係教人用machine玩
小部分用smith machine
極極小見教人用db玩
其實都係安全問題

其實係rack落safety bar做其實都唔會危險得去邊

講得岩
我次次做都有落
我認我怕死

依條片好明顯死傻仔啦，依啲傷係佢自己攞黎

又唔係幾關Smith machine 事，佢有安全鎖又唔落，怪得邊個

唔關core要求事
做freeweight當然係好
但做下呢d fixed path既動作令你用多D果舊肌肉既力
自己集中D發力點
negative果下又唔洗咁驚

唔好意思新手啱啱玩
但係我想問belt 大家有冇用開？邊隻好？

講得岩
老實講有玩開都知要做好安全措施啦
同埋唔會冇人幫/冇安全措施下做挑戰大重量
放段片上來嚇人有咩意思
早排都有台灣人玩bench press冼手死左啦

set 到變 free weight machine

新手未必需要咁早用belt

但推胸果D幾何有safety bar
同埋唔洗stabilized支bar好好多
你話佢個path fixed左唔好
但我覺得大部份動作既path都係直
佢幫你fixed左path 有咩問題
btw 個人喜好 Freeweight smith都會玩

玩得重唔想傷到條腰

我都想淘條
雖然自己重好廢

依啲嘢我唔敢淘

玩得重既意思係1-3rm? 唔係既 慳番筆啦

其實bench press 係甩手先危險 你唔夠力上 叫救命咪有人幫手
怕柒就唔應該無人spot挑戰新重量 再唔係去深蹲個架做咪有得set safety

利申試過有一次唔夠力 出奶力剩係掛到一邊 倒晒d餅落地

一條用咁耐 重要呢d都夠疆淘
拎黎做squat 半路斷左就rip

命仔要緊

平時我用黎bench press似呢兩款嘅rack，都算幾安全

5RM 225

岩岩去左一個月FF, 無比人sell過，路過搵人問下普通野/ 幫手set部體脂機 都有問有答

新手聽講free weight為主好啲，即係啞鈴槓鈴

225KG 都新手

謙厚人士

磅

Deadlift 5rm 225 都唔覺要買 5rm應該可以控制到條腰 背唔曲

用腰帶嘅時候應該係條腰再控制唔到個重量？
師兄拉到幾多

我覺得係 或者要上1-3 RM之類
我極限之前試295 3RM 一用腳果D全部都寧些廢

如果用埋腰帶會唔會大力啲？

未試過 應該會掛

咁師兄你 上身應該好勁

唔敢咁講 不過我比例上係上身凸出D 我bench press 225lbs 2rm 無理由 deadlift得295

原來我一句引出左smith machine 討論
我覺得平衡肌肉對一個人既functionality 好緊要
新手絕對唔應該貪易而用
而且big lift入面無咩幾多係條bar path好似smith咁直。我自己有段時間係會所操焗用smith，所有lift既感覺都係我要用動作去就條bar多過相反，對練動作pattern無幫助。

我果間p得smith冇rack都局住要做嫁啦

Iso100好似賣540

我上身廢 你真係謙虛

理論上 bar path 最好係一直線
不過好難做到

Bench press唔係啦，squat理論上係但我覺得好難係smith到就到個starting position
有師兄話膊ok，我就不清楚了

P記太撚多人！有無手足知goji做緊咩價

主要北角炮台山

7xx 一年 但逐個月比

Free weight Bar就人?
Smith 人就Bar?

我自己感覺係架

的確bench press 唔係完全直上直落

長知識了

去香討問價啦

呢樣有小小唔明
如果J path咁推
手肘既角度唔係會有改變

操咗一個月，磅又上唔到，bf%又無變

每次操完感覺係點
食野方面

會變都重好咩
利申唔識

磅唔使跟教練都自己用得

各位師兄有冇飲奶粉？
有冇邊個牌子好推介
之前聽左個朋友講myprotein 好難飲

係變易左 同無咁易get injury

myprotein唔係難飲
係D粉唔識溶

原來係咁

好淡味

上磅嗰邊係我抵死嘅應該食唔足
操嗰時每set都做起碼12下，有力就再谷埋嗰幾下直到無力。

有咩味推介

淡而不臭就可以

淡可以加奶加生果 , 重味點溝都係屎水

一個月邊有咁快呀 , 除非有 PT 幫你啫

PT幫到咩

如果PT真係完全廢嘅就唔會有PT存在啦
總有PT係有料

有個人磅住做真係差好遠

咁一定啦
唔好理新玩定玩左好耐
眼見kai果d片去操野都有個人幫佢
pt幫到咩 真心笑左

咁敏感做乜
新手第一個月有無PT都唔會好大轉變啦

反而我覺得第一個月改變應該最快最大

琴日先口出狂言話肥底唔明瘦底點解食唔落野
今日做野忙, 3點先食完lunch, 但4點前要飲杯protein先去做gym, 但又約左家人7pm食dinner
開始有少少體諒了

操完會有感覺脹
有冇食多左野

唔係敏感只係見你講左幾句覺得語出驚人
任何時候都唔應該用smith machine
bench press唔係直上直落
pt幫到咩

bench press真係唔係直上直落wor

條片教錯人?

有PT真係差咁遠？

我之前搵資料話新手階段改變好大好緊要，又同時增肌減脂咁

可能係我做得鳩，嚟緊再努力吓

唔係好明「脹個感覺」係點
但同個朋友一齊去做，做機嗰時會叫對方幫手篤吓練緊個位有冇谷住／硬咁算唔算？

真係塞都塞唔落

我自己第一個月都係9下9下, 動作又未熟又唔敢做得重, 食野又唔識食
(其實到而家都係 )

會覺得個舊肌肉脤住脤住咁
唔識點講
咁操緊果陣有谷住有用到都ok既
玩既節奏都係快上慢落為主

Pt點會無用 原理同請私補一樣 隨時唔識有得問有人教 唔請咪靠自己上網睇同慢慢學

長知識

唔好generalize我個句野, 講到我好似話所有PT都無用咁
只係頭一個月, PT幫到你上幾多磅, 減幾多BF%, 我真係好有保留

咁一開始就有人教正確既野 咪唔使柒左先知錯 再改

照佢咁講曲都可以變直

我覺得第一個月唔會睇到好多效果姐
你地覺得會爭好遠都無問題, 大家唔同睇法

搵到好既pt係幫到行小好多冤枉路

有人set program 教你做push你做 教埋你飲食 針對你邊part弱 體脂高可能配合埋CrossFit 果d野 一個月鳩做同以上講果d 分別係可以好大

健身/健美/健力都係長時間累積先會有進步正常都唔會咁快有好大改變
但如果一個新人來計有個真係教到野嘅pt教到正確動作/姿勢咁咪行小好多錯路

新手求dumbbell training 教學

首先要拎起個啞鈴

可以去YOUTUBE搜尋館長D訓練,好詳細,新手可以先睇
館長教學-健身新手村三部曲-訓練計畫篇

館長教學-健身新手村三部曲-心理篇

館長教學-健身新手村三部曲-課表篇

康文署gym room
夜晚10-11點多唔多人
瘦撚想做gym

買左myprotein chocolate brownie
粉就幾香
沖起係淡味d，下次加奶/少水
溶解上冇問題喎

(飲過ON double chocolate係好飲d)

今日有個師兄嚟指點咗我兩句，話我face pull個form錯，跟住做即刻攰好多

希望快快趣趣脫鳩 而家食同做都仲好差

我好鍾意朱古力 又可以睇又可以食

好似都有嘅但脹得唔勁咁
做嗰時練嗰個位都會谷住谷住硬硬哋咁
同埋去到最遠個位會hold一hold少少（最尾1set無力就上完就慢落咁）

收工時間晚晚都多

次次去都要排

我十點出黎仲有人排緊

其實都多

新手一問
有個肚腩，所以想跑步減肥
但如果邊跑步邊重訓
會唔會跑步嗰時燃燒到肌肉

重訓完跑步減肚效果應該更好
有錯請𨳒

諗起成日有人話佢推胸下下杆落到掂中胸 , 但用 J press 支杆應該係胸腹之間落

應該係下胸落少少 而唔係lin頭

以前都無乜留意 , 只係沉左肩去推90度直上格甩底會痛 , 所以上果時都會斜斜地向上修正番

如果分開日子做呢？

可唔可以講解下？？
我自己face pull好似食唔到道力咁

基本上新手冇乜肌肉就根本冇得燒肌肉，再加上係要跑好長時間先會燒

個上胸練極都唔厚

如果我一日用一個鐘跑步，第二日重訓
有冇問題？

其實跑步同weight training 最好分2日做

中間隔兩日？

上網睇圖係咁

個師兄話我應該set高少少，個手掙位先唔會錯定唔記得點

我set mid chest 成日個掙位怪怪地咁
你會唔會壓低個掙位

姐係唔好同一日做

新手認真地玩左幾個月留名一問

幾年前已經有接觸gymroom 但隨便玩下又停下咁
前幾個月grad 認真減肥同操大隻（grad前已經開始減, 167高 6個月前78kg 現在65kg

報幾堂pt試下 想知真實係點操 同自己上網學有咩唔同 上完幾堂 次次都比pt操到沖涼揸花灑都冇力 想用手刷面都冇力

但發現呢種感覺好high, 好似完支配自己身體咁 學識去feel同控制自己某身體肌肉去用力

想知各位ching開頭係咪都係咁 , 覺得自己好似痴線佬咁

唔係開頭，我到家下都係咁，m底

上面嗰隻因爲有shoulder external rotation所以練多d external rotator cuff肌群，我會姆指向後咁搾

至於mid chest嗰隻會多少少rear delt，我會姆指向前咁搾

可以試吓

參考自athleanX

好期待今晚leg day之後爬番屋企

請問做squat嘅呼吸係咪應該咁？
吸氣 -> 谷住度氣落 -> 谷住度氣上 -> 呼氣

我上落都呼住氣

你squat幾多先

吸氣>托起支bar>行出（最好3-4步定位）> 呼少少氣 > 吸大口氣落core谷實 > 落 > 上 > 呼

大重量咁既呼吸死左十世

點解啊

#543巴打正解

我係咪做之前吸大啖氣，跟住閉氣落

上黎先呼氣

大重量一定要鎖實個core,如果中途換氣，啲力量就會分散，就會導致你發揮唔到你自己原本既力量

#541 個方法 我唔想咁快死

唔會下哇 core唔會鬆咩

意識係呼住 , 但有啲位會忍唔住閉一閉氣

不如講下你用呢個方法可以蹲到幾多

今日去完p記用左佢個免費教練堂
佢話我背同胸舉鐵個時有d力唔平衡

佢開我290半個鐘 執動作
大家點睇

操背動作次序重唔重要
有哂動作但係唔知做邊樣先

個個唔同
有人鍾意deadlift先
有人鍾意pull up先

係咪操背既話 冇話做邊啲先都得？

我諗係呱 要等其他師兄答你
如果係一個cycle我會set定先

佢話你唔平衡就唔平衡

不過p記好多教練都係將好小事放大

可能你個個係小問題，如果唔講到嚴重啲邊sale到你

咁你平時有冇自己搵fd拍片加汁動作

睇下你想主要針對背既咩部分

如果針對背肌既闊度 會先玩啲下拉既動作

針對背肌既厚度 就會玩啲row既動作

冇
都係自己做

冇咩所謂
但係原則係由大重量多關節做到細重量單關節

其實lat pull down同引體有咩分別

咁其實都會睇到鏡 鏡個到都睇到自己姿勢係點

會唔會真係唔平衡得咁嚴重先，如果自己覺得係 咪搵個人汁汁囉

高低膊點修正

我卧推冇鏡照唔到
背就佢講完我sense到原來有個咁既問題
要注意番執唔難執

對，但我未用過所以唔識set

但同你講p記教練質素麻麻

如果真係搵希望你搵到個好既

580/h算偏貴

如果垃圾質素就一定唔值

夏天邊到都多人 不過10-11會走左一大堆

唔識邊到搵

一啖氣完成整個 squat 會有問題 ? 我中間唔敢換氣

我都係做左近一個月，跌左2% fat 勁興奮

自己搵啦

依到唔可以r客 規矩

早兩日買左On Whey cookies and cream 等緊佢送

Myprotein同ON都飲過
Myprotein 係冇咁甜同平D 不過係好難溶
On就貴D但係易溶好多 同埋甜D
Mocha cappuccino 好似出街華田味

但係如果你話加生果落攪拌機 Myprotein 都係冇問題

呱兄

近排好靜
準備比賽

單臂啞鈴划船
引體向上輔助機
背部下拉
坐姿划船
直臂下拉

如果係咁 個次序應該係點樣 謝謝

另外有師兄試過Ap奶粉嗎？

查返點做成高低膊先

戒坐姿，單邊膊，單丁腳

再拉筋好返正常返

你教人呼著上就有問題啦

好正常 由其操完手洗唔到耳仔個種感覺

Ap Nutrition ?

好期待幾日後Mr. O比賽
jeremy ferguson
好可惜我偶像sadik無去
都好既備多年先去

Yes

我有朱古力味
乜乜Paul哥用水沖
仆佢個街 嗰個朱古力味飲落去
勁撚似嘔吐物味

姐係好伏？

啲粉都好難溶
個人認為係伏
所以而家諗住試吓On
諗緊雙重朱古力定係我想有個師兄講嗰隻阿華田味

我買左薄荷朱古力

Ok 嗎

未到 聽完你咁講後悔😢😢

呢樣真 幾rm都唔應該呼住上

有無人飲奶粉之前會作嘔

希望正常 記得寫返review 上嚟
我差唔多頂完

薄朱正wo 番兜次數最多

我玩100kg 5x5 7RM左右 呼住上我死咗10世

我諗應該係你嗰隻奶粉太難飲姐

唔係 呢隻唔難飲 唔知係咪隻隻奶粉都會有陣味咁
唔係次次飲都會作嘔 一時時
btw 依家飲緊TPW隻gainer

肉體摺疊

我100kg得1 rm 今日chest day 有fd做試下玩1-3
結果bench press 100kg 3rm
即係帳面計個胸勁過隻腳3倍

似係classical conditioning

之前睇完tao去買AP飲
d粉好難溶得曬 同埋唔知點解臭過myprotein
btw 想請教下巴打們去邊度買開雞胸肉

我100kg 都冇一下
你差距太誇張

係 可能以前飲過隻垃圾 有陰影

胸背膊腳後果 之前玩左3個月ppl 樣樣都無乜改善就換番胸背膊腳

我用main lift 去分 趁後生操多啲

S.Pure

唔想大大舊 但想結實有線條 應該點練？

點會咁

跑步 掌上壓 就得

你咁樣都會好易太大舊架，練大舊好容易架炸，一星期1下掌上壓就差唔多

Ppl計，每次胸/背做4個動作+三/二頭2個動作
每個動作4set, 8-12rm夠唔夠？

我練身體健康架咋
升左職又加多左帶氧減脂 同埋報左跑步比賽玩
忙左少少上少左黎

每日做100下掌上壓，100下sit-up，100下深蹲，跑十公里，堅持一年。你就一定有效果

雞胸多數都係HKTV mall 120蚊兩磅半 聲稱冇激素

想問下深蹲呼吸個到，吸住氣落到去之後，可唔可以吸多啖氣再上去，定都係一啖氣搞店？

你應該吸到滿先落，又何來空間俾你再吸？

崎玉係最強 但咁會甩頭髮 亞洲人冇頭髮=gg

其實背黎講 lat pull down同引體呢d係唔係練橫
Row就就厚
咁講有冇錯

有冇動作可以練到手臂外側
即係二頭同三頭中間舊肉？
二頭同三頭都開始有啲成效，但就係外側位重好鬆

睇你揸法 ROW都可以玩到背闊 lat pull down都可以玩到中下背

鎚握法 肱肌

Lat pull down 正手
正常寬度
Row都係正手
咁樣呢

唔該巴打

角度 握法
Lat pull down你角度唔同都練唔到位
Row又係 就算正手 你隻手係／＼定咁ｌｌ收都唔同

想問下隻手2款角度練既有咩唔同

實有進步既我相信
就算亂尻咁操都會有進步新手黎講

row 窄手背闊 闊手中背

好小玩呢舊
10lbs db盡左

唔該哂

夠啦

二頭肌谷實嗰時好似有進步，其餘就麻麻哋咁

邊間P記邊個教練呀師兄
講黎聽下

玩多D 對引體會有加成

自己再感受下
high row low row middle row
row唔同角度應該感受都會唔同

今日有個pt教我 single arm row練係練中背
但我一直用呢個動作練背闊

single arm row練中背
咁高難度

邊間p記邊個PT
有機會請教下先

係未45度扶住張bench咁row

大家平時做GYM做幾耐
同埋會唔會跑陣步熱身

我都係，玩搥式要輕5磅

我嗰邊個磅收喺間房入面, 唔敢衝入去用

60-120分鐘
鍾意做5分鐘樓梯機

兩個鐘左右 熱身就係動態熱完個膊就開波 冬天另計 要由輕玩到入正題先熱完

有冇人去過加拿芬間P 記？ 真係去過一次唔會再去
d PT 串串貢，又細隻

見d 人姿勢唔係太好，就係側邊大大聲講
" 垃圾，唔撚識做就咪撚做啦"

雖然唔係講我, 但係係客聽到都唔會好受 , d 質素太差喇

依家大場咁撚癲

痴撚線架咩

佢叫我轉用cable做

一定係連登手足
笑死

p記幾平都永不錄用
幾年前p記會籍剩一星期
沙田有個pt sell左我個幾鐘話一堂就好大幫助
最尾我話趕時間要走，佢仲用粗口鬧我

睇錯the rock套高空浩劫
其實the rock身型嘅人係咪好難做到pull up

其實今日做膊頭 聽日背+biceps得唔得

比錢仲要比人DIU

想問下單車機個 resistance 點計。
利申 健身新手

是咁的
我有個習慣係chur埋個組間休息果60s黎練其他位
例如leg extension 配 bicep curl咁
如果single dumbbell squat 配calf ，會唔會影響到訓練

請睇下面條片

健身新手有野想問
點解我二頭啞鈴彎舉到7kg 8－12下 4組
但去到啞鈴臥推都只係舉到6－7kg 勉強4組
會唔會好奇怪
練二頭同胸都差唔多重量
係咪我個胸太弱？

師兄係未搞錯左小小野
做唔做到引體係關肌力事唔係關重量事
佢有番咁上下肌肉先會去到咁大隻
點會好難做到引體
kai 果D 300幾磅都照樣輕鬆引體

二頭日常會用到所以舉到重唔奇
但胸平時好小機會用到
慢慢操操下推胸好快舉得重過二頭唔洗膽心

垃圾P記PT
成日眼超超

想問下大家除左食奶粉仲有食咩supplement

有啲想買CLA 同 魚油食

想知CLA有無用同埋有無咩負作用

會唔會係推胸手攰跟住推唔到

CLA有咩用
魚油見好多人有食

有食zinc，原意係想醫暗瘡
開始健身後見到zinc有助增加睪丸胴，真又好假又好，當係心理作用咁食

聽講有壯陽效果

都想醫暗瘡
食邊隻？

blackmores bio zinc

其實話豆類太多雌激素係咪myth黎？
小弟日日都有用豆類食品做蛋白質來源，因為太方便又唔會肚屙

好似係消脂丸，類似係比身體先吸收一啲好既脂肪，咁平時食野就唔會吸收咁多壞脂肪

魚油我喺iherb 見都幾平

係咪話會有肥仔波

睇戲見佢爬得好辛苦先咁問

如果豆漿當水飲咪多雌激素

如果係正常份量就唔會有問題

如果食zinc 我寧願食zma

其實你俾心機操，好多pt只會sell你一次半次，之後你定期操，佢哋認得就唔會sell你

利申：之前我係100kg大肥仔都係俾人sell過一次

原來hypertrophy 有兩種

美孚同葵芳 6-7多唔多人
琴日7點幾係長沙灣 幾乎部部機都有人用

你一日飲57杯就一定會

想問下買蛋白粉邊到會平d? 近排買左隻叫maxpro elite 900g 差唔多$400 係咪買貴左

利申：新手

新手想問bulk programme有冇網or app介紹？
178 68kg，目標上78kg，啱啱開始做gym冇方向。
成日鳩做鳩推，想搵啲完整啲嘅programme可以跟住做。

邊兩種

Functional 同 Non-functional

想問下Whey protein 係咪重訓完先食？其他運動例如HIIT / cardio 果啲做完使唔使食

正

發現健身真係好多myth

whey protein只係蛋白質
你果日食唔夠肉未飲 時間冇定

聾豬

ZMA抵D
師兄係邊買ZMA

用黎做蛋白與補充就幾時食都得
因為Whey有易吸收嘅特性
所以好多人都會訓練後飲一份
盡快補充蛋白質

定義
Functional:
多數用大重量 肌肉生成較慢 肌肉同力量有正比關係
Non-functional:
可以用中/輕重量 高下數～高訓練量 肌肉生成較快
肌肉同力量冇關係
要source 再比 因爲我只係睇到chapter 2

多人到癲

點解會差咁多?

太耐冇做 已經唔識點樣可以鎖死道力 等自己唔好借力
可唔可以教教我

Bulk係飲食著手多喎

飲緊whey protein，一日四餐多carbs多肉多菜。
但係新手做gym唔知有乜好做

如果dumbbell bench press 50lb渣乾曬得10下
但轉45lb又可以做到12下，而12下之後仲有貨
呢個情況應該用45lb定50lb好？

可以keep到幾多組50lb十下？

先50x1
再45x2
你3組50一定冇力
之後果兩組一定連10下都冇
Trust me

睇下有無岩

你地做gym 前會食啲咩
有冇乜野方便拎既食物

50lb黎講，可能頭兩組都勉強12reps，但之後兩組會跌到得番8-10reps

45lb既話就keep到4x12reps，有時狀態好仲會加多set

街市凍肉舖25蚊兩磅

雞胸都有咁平 ？
雞柳咋掛

咁嘅話可以試下 50lb 4*8
最尾哥組去盡
有空間就下次4*9

食落真係差唔多 前前後後食咗8磅，暫時唔覺有問題

一劑whey

Progressive loading

食開丹麥胸 慢煮
太平果d 食唔落

通常重訓完會做hiit 飲咁多水落肚會唔會有影響

建議兩者分開日子 / 相隔最少60分鐘
而且一劑whey都係200-300ml姐
沖茶咩
我就take minimum 嘅

話說最近都比p記sales yo過黎
佢問我操左幾耐，我話計埋之前起康記操前前後後都未夠半年，跟住佢一句達埋黎：「玩左幾個月都仲係咁，不如唔好操啦！」
老老豆豆，自問唔係勁，但都叫上左差唔多十幾kg(之前太輕）其實係咪真係我進度太慢？

咪撚理啲pt, youtube大把教學，再唔係自己搵教練課程讀

急凍果D好多激素咁

班撚樣為左跑數，咩都講得出架啦

邊個咁撚串
係未4眼果個傻尻

你講邊間先？
Btw我係比兩個夾，一個有帶一個冇，屌我果個就冇帶眼鏡

唔係康怡咩

非也

同D PT要串下先溝通到

梗係啦，你都無PT幫

佢地根本唔係串咁簡單，直頭玩人身攻擊⋯⋯
最慘係佢雖然唔大隻，但我比佢更細隻

跳繩15分鐘
同慢行45分鐘
邊樣減肚腩效果好d?

都係比佢串一次半次
到你大隻果陣搭番佢地膊頭講番同樣既事
見P記D PT個個買外賣唔帶飯就知有幾多料

最大心跳率-年齡 7 - 8 成做30-45分鐘帶氧會有助消脂

真

有心操野既PT點會唔控制自己飲食
又唔係幾多個有玩比賽

想問有冇動作可以操到格甩底近三頭肌個舊肉
嗰個位好似硬係收唔到咁

試下反手做triceps pushdown

有無師兄係康怡p記朝早8-9點做開？
想下人多唔多

食60g protein 夠唔夠
我見你地食好多
我怕肥

多

我用好大舊fat肉
做cardio la太肥

唔該師兄

做引體做到十三四下好似遇到瓶頸 唔知點樣可以再做多啲下數 有無師兄指教下

星期一至五返工有
星期六少

洗唔洗經常要排先有得做cable？

呢個動作好撚正 做完好似比火燒咁

Share用

點樣反手做

唔好做正手就OK

平時正手手掌向地，反手就手掌向天

新手想問下呢堆野咩嚟，係外國讀書成間gym得呢部機，兩邊有啲鐵可以自己裝野同set高度，但我唔知呢啲分別可以練啲咩，想問呢部機有冇名，或者邊到有片會教呢啲野點用

cable machine

呢部咪cable 是但youtube都有教架啦

唔該晒

一定冇晏晝同夜晚咁誇張

想問問係唔係上環 mk bc shop iso100 hydrolysate 最平？499？

即係背闊肌...？
如果係嘅由上至下嘅Pull類都會訓練到

不過如果係好大舊肥肉係到最主要都係體脂問題

新手留名學野

一般建議增肌期最少每公斤體重1.5g
減脂期最少1.8g

怕肥應該係由整體攝取熱量著手
唔洗驚話咩類型食物會食肥人

好
惟有再飲多杯

手臂
三頭肌上少少
近格甩底
有fat肉

有無人沖咗杯奶粉之後，聞到陣味想作嘔。
已經用奶沖，易入口咗。沖水果時飲一啖反一次胃。

我有時溝益力多, 酸酸地易入口

溝水見真章

未試過呢個唔知難唔難飲
Myprotein嗰啲就咁加水都OK
AP 嗰隻朱古力 本身粉嗰陣時嗰陣味已經好撚臭
有次就咁溝水 仆你個街又臭又難飲啲粉又唔溶一粒粒

健人蓋伊話脂肪細胞唔會減少，只會cut嗰陣變細
本身多脂肪細胞嘅人會好易肥
咁dirty bulk嘅話咪好得人驚

正面d，係好壯觀

見罐頭沙甸魚都有成20幾g protein

有冇人長食開

罐頭長期食未死過呀

之前有，好難食，同埋小心鈉含量

見佢冇加防腐
得油同盬
可能OK掛??

我買油侵好似幾好食

屌油浸咪肥到仆街
我買水浸，食左一兩個月，好撚難食

我果度得油浸賣平
一罐先$10
水浸果D好Q貴

水浸吞拿魚

我試過拎嚟炒番茄醬 之後整啲薯條

罐頭又唔健康 自己整又貴

睇返個營養表其實唔太差
水浸都咸咸地

有次十一點去得3條友

其實朝早都係嗰啲人 Squat架少人用

係, 就係見營養表正先諗諗

但tuna上網睇好多重金屬
如果唔靚既話

夜晚GYM完飲GAINER, 朝早訓醒有少少喉嚨痛...
個人好易熱氣上火, 請問巴打點清熱?

香港有冇啲餐廳會列出個道菜既卡路里同三大營養素？

麥當勞

琴晚排隊排咗20分鐘先有Squat rack 用
Anytime 俾成5xx 都排到癲

政府死都唔肯開放工廠大廈做 gym room

Anytime 放工後多人時段排隊已經同P記差唔多

Anytime 原來咁多人

我淨係去過幾間分店，但都排到癲，有無人知邊間分店少人啲

到底番文職要OT既人你地點買早餐同LUNCH
仆街 自己做左成2個月左右先減左十磅
一星期3-4日 每次都會跑左6公里之後先做其他

仲有冇人飲 ON 個隻Gold Standard Whey Protein 嫁

係未全港任何地方都咁多人做gym
但anytime d野係未乾淨D新淨D

做咩

一啲啲分店，我之前去9龍城嗰間，都有啲野開始舊，天花板又漏水

呢到有無人係買器材返屋企操？

睇Post無乜清 推介咁 因為自己食左好多罐 Double Chocolate 😂想轉味 有冇推介

呢度最多人推係 MP 同 ON , 你睇乜 PO ?

十個有八個都on

Dymatize ISO 100

我反而啱啱轉呢隻，覺得有啲苦
之前飲開BSN

有冇手足飲過咖啡味

兩個fd飲過話垃圾

想知你個 frd 飲開邊隻 ?

cup不千奴好高質

mocha cappuccino唔錯

4隻朱古力味都好飲 耶子朱古力我覺得幾正 cup不千奴唔會咁易流 石板街=杏仁茶 曲奇開波勁正但快厭

有無人飲開tpw?

我淨係飲過Double Choco
之後轉cup不千奴都開心飲

計好哂時間去舉鐵之後同朋友食飯
點知無帶銀包企咗係gym房前

係出面做掌上壓
做500下先走

新手做咗半年
168cm 64kg 15bf
雖然有重咗5kg，但都重係好細隻
而且bf升1,望落有啲肥咗
想問下我應該先bulk定cut先
聽人講肌肉多啲易減bf啲
但又驚繼續bulk又淨係增bf
求巴打指點

慘在pull day 又無槓比我做pull up

當rest day，聽日出200%力

自己Office hour返八放六 車程每程一個鐘多少少
平時放工係公司食埋飯先走 大約九點會去到gym
操到十一點就返屋企 備哂聽日嘅餐加沖涼屙屎同加餐
12點半1點左右上床訓

覺得自己唔夠肌肉就增 夠就減
想有個指標咪減到落15%先增
15%又有肌肉已經好靚身型架喇

肌肉量多對減脂的確有幫助
一黎消耗多 二黎訓練量又可以做得多

想抱住條女黎屌耐D 練咩位好

重左5kg升1BF好理想啦師兄

可能本身冇咩做運動
重想問下各位巴打係用標準/目標
而決定停止bulk/cut

自己滿意就得啦

請問師兄係想練到點

所以如果個人之前勁肥
就算減左都好難好乾身

目標係好似Jeff nippard咁

佢咁既肌肉量你咁快停
巴打你本身應該都瘦底啦168得5x kg
你clean bulk 到85先cut啦

85未cut wor巴打

明白 thx

岩岩到手曲奇

一開罐 勁香 第一啖 勁正
一個月後

好彩淨係買左2磅 下次試cappuccino

可唔可以講下整D咩
你一到星期六日 買哂一至五既料?

meal prep係我老婆幫我搞既, 佢會星期六日會用慢煮機煮四五個飯盒既雞胸, 煲埋飯.
兩個放普通雪櫃, 其他放冰格, 拎飯就雪櫃拎, 每拎一個就係冰格補充落去
之後每朝淥菜, 夾埋入飯盒, Easy.
咁就有齊肉菜飯, 加D車厘茄咁就一餐.

仆街一陣晏就又要阿活走汁

減磅真係好簡單
返個intern每日最少行3萬幾步 （其實唔知多唔多）
每日都係雞肉意粉菜同蛋 少油少汁
一星期兩三次weight training
9星期輕6kg

No

練shoulder好灰
冇乜大改變
我個workout
Shoulder press machine x6組
Lateral raise x3
Rear deltx3
Enough?

完全唔夠
中後膊至少加倍訓練量

咁有咩動作可以做
我果到冇cable
有啞鈴

常食備餐
碳水：飯/意粉/罐豆 西蘭花/四季豆/洋蔥/蘑菇類
蛋白質：雞胸/雞腿肉/瘦免牛/蝦/三文魚/牛展/牛排/雞蛋
脂肪：都係蛋白質到黎多 煮野就橄欖油

蛋白質就會一次過買多少少雪住 早一晚拎返上上格解凍
常食嘅煮法有慢煮雞牛排 洋蔥雞胸 親子丼 碎牛炒飯 蝦仁炒蛋 三文魚燴飯 滷牛展 滷蛋 溫泉蛋
完全都好快手/步驟好少

蔬菜生果就一兩日買一次 放工去超市買又得 中午食完飯去街市買都得

同埋依家肉可以上網買就輕鬆少少

備餐最主要都係計好營養 就做簡單D嘅煮法 又快又洗少D野

相反 我得閒會備埋女朋友哥份

做Row類隻手同身體個夾角大少少
都可以練到後膊

有冇mr.o link

唔夠, 我係咁比你參考
shoulder press x 4
Arnold press, rear raise superset x 3
front raise, lateral raise superset x 3
upright roll x 3

膊頭係要炸到好勁先會效果

Ok...
過幾日試下入下先

我冇barbell
用dumbbell 玩到upright row?

想問大家食完粉 有無喉嚨乾/痛

本身都知會燥熱，但想知第一次飲係咪已經會咁

都得, 一樣咁揸. 係手碗平衡要用多D

飲多啲水

最初要輕慢rep數多

即係？

唔夠啦
前膊overhead press 啞鈴/機2選1 再飛(坐係斜版到飛會應d)
側就啞鈴/機/cable 3選2
後就蝴蝶機/啞鈴/cable 3選2

的而且確係香港要食得clean係唔易 但diet really works
食好瞓好>操得好

減磅一定係diet 行先

即係push到自己頂唔順先減

飲左2星期on whey double rich chocolate好似真係多左暗瘡 平時晏晝protein shake 1scoop，夜晚gym完1scoop，每次飲完都飲多600ml水，點解仲會生瘡

1日應該有飲2-3L水

唔知你其他野食左D咩 點食法, 好難講架啵
多數都係少油多菜飲多水咁架啦 , 有D人唔飲whey都生瘡架啦, 生瘡幾十萬個原因...
E D真係要自己慢慢摸索

我都無兩星期，隔日飲都爆瘡
on hydrowhey chocolate

感覺上多過飲iso果陣

double rich chocolate的代價

咁轉味,轉牌子 再試下

膊係好難有改變
留意下推飛果陣有冇沉實個膊
做緊果陣係咩感覺

做咁少點改變，胸都唔會做咁少set啦

Pioneer belt/Best belt

做lateral raise 有feel，好正
Shoulder press machine都有
玩rear delt feel到三頭用力》shoulder

都要睇一星期做幾多次

呢個應該講one week total set

今天開始做番gym
好多年冇玩

rear delt點解會有3頭用力
下數係點

胸我淨係用機....

我係用部蝴蝶機，反轉有得做rear delt
10磅加佢果個野

所以一星期做兩次就一定覺得唔夠

recover 得到既話咪覺得唔夠
大把人push pull leg x2 per week
咁樣40sets/ week 都唔出奇
重點係recover 得切

借問點減低trap發力？

我用db 推胸好感覺到係個胸發緊力，但一用bar 推就feel到幾乎成個上半身都發緊力咁，個感受度冇用db咁強 係咪正常？

最重要係program中搵到自己最大可承受嘅Volume

沉好哂膊 鎖好哂肩胛 提高手肘飛

試下唔好lock實手肘
較最輕沉好膊鎖好肩胛提高小小手肘至膊頭水平再飛

多撚得班學生哥放學唔去屌系
5點幾去做都多人到咁
垃圾 P記

見過啲中學雞玩free weight 都係做curl姐
影響唔到我

中學生唔好浪費青春係gym啦
唔去扑學生妹會做成一生遺憾

佢哋可能覺得大隻D就=有女
可惜佢哋太年輕 事實根本就唔係咁

你做學生生意唔緊要
但點解得學生哥冇學生妹

有學生妹我即join p記

冇學生妹做gym都咁多學生哥
年輕人諗緊咩

社會角度黎講好事嚟嘅，全民健身
不過可惜社會資源有限

p記成功吸納老中青幼 包容 大愛

蛋白粉用奶沖好撚好飲

btw巴打們係咪日日飲 定做完gym先飲？

唔夠protein未飲

想問下大家點識gym buddy

瘦撚想試下飲mass gainer
有無巴打可以推介下
香港邊到有得買

有冇康文署巴打會用cable做deadlift

今日用完smith 做rackpull
做最重果set個handle fing埋左去lock到

spot，成日見就會識

講真，瘦撚不如食多啲野先啦

點解要一開始就飲粉，咪當粉係神藥啊

食多啲real food仲好

我會用dumbbell 做

cable好少人用

毒撚只能靠網上識人
但搵極都冇group

依家deadlift 130kg 前臂唔夠力上第二下， 有冇咩方法可以突破

用Wrist wraps

前臂唔夠力，你係用咩握法先

個背，臀，腿有力既？

去開一個時段 輪下機就識 之後就會FD搭FD越識越多

正反手， 感覺上其他地方都好夠力，做第一下嗰陣hold 2秒就開始想跣手， 第二下就上唔到了

睇kof gym 講, 原來有健力belt 呢樣野 好似好正
知唔知香港邊度有得賣?

做gym唔戒口得唔得
我做gym係為左有d 肌肉同埋力
唔係要鋼條

利申好撚為食 少肥

可以睇埋omarlsuf既facepull片
我自己覺得最緊要係手同㬹夠後

冇問題 你覺得唔洗減脂咪唔好做減脂哥步
不過增肌嘅蛋白質都要食夠

因為朱古力味想對其他味
除左代糖同化學調味
重多數會加可可
有人對可可特別敏感嘅話
飲朱古力味就會特別易生瘡

但當然可以試下轉牌子/睇返你其他飲食習慣係點

上網訂

我都係有你咁諗法
不過唔戒口呢個概念實在難定義 因人而異
你會點樣去理解？

上面果2隻牌子香港冇賣，因為2個都係人手整，Order左先整。
補充返，2隻牌子Quality都差唔多（可以用成世），分別在於：
Pioneer: Customised belt，即係可以自己要求加字/圖。但唔係IPF認證（但如果唔打算比賽其實唔洗理）
Best Belt: IPF認證。
如果用美國集運，120USD左右就有交易（13mm, 4”, single pronge)

有無師兄有食L glutamine?
係咪一種幫到吸收既supplement黎？

搞清楚wrist wrap同wrist strap先
Wrist strap: deadlift forearm冇力用
Wrist wrap: bench保護wrist用

唔想買wrist strap就學下hook grip/mixed grip

Thanks

咁唯有要練多啲握力

倒如farmer walk

再唔係就買拉背帶

大家好 岩岩入嚟

佢好似已經mix左
我怕肌肉不平衡所以用hook grip

呢排arms 同chest做落發現doms 冇乜
但與此同時 腳 背 膊都仲好有feel
想問下手同胸洗唔洗轉下動作

Mix grip 我發力比較唔舒服

無知一問

玩lat pulldown果陣呢個單手既動作係係到做乜尻

逢星期二四 健身

200 LB to 172 LB

Maintain 172 LB to 180 LB

No protein Powder or supplement

純數字討論都冇鬼用
唔提body fat 你玩晒啦

類似one-handed lat pulldown
我自己都試過 Lat嘅感覺都幾好
不過之後轉返one-handed last pulldown
*對grib要求高，

Sor, 21% body fat

我想可以做8+ Chin up x 3 set

飲食著手多？

All Meat diet

點解唔去做cable玩isolation

之前AlthenX有教過
去試下 不過一般

Front raise 我見有兩種做法
一隻掌手向下
一隻常手向側
你地點做？

做完先有得扑呀

Why

Ok

兩款都有做

我覺得感受度都係差唔多

留番D時間溫下書入大學驚冇女屌咩

見到就燥

中學一定要拍拖

岩岩計返原來我一日係食唔夠protein
無飲whey 唔計粉 一日都係食得6,70

個人覺得可以加入軍事推舉

應該係話每星期最少20組 每2星期因應進度加1組

我飲glutamine係為左復原得返d

計埋呢

都係唔夠 差少少
因為我早餐係食個包+飲杯粉only 無時間食
lunch就係一個碟頭飯
中間會食蕉+飲粉
夜晚屋企唔定 魚豬雞盡食
係唔夠protein

早餐蕃茄雞沙律

做Bench press 做頭幾下都夾到個背 但之後就鬆哂 唔知點解決

你搏晒命將支杆有咁高推咁高 ?

咁唔係要點 推到邊先好

推到背唔鬆情況下個高點囉

唔鬆背但手直
我都係最近先領悟到

佢好似已經讀完中學

我一日食大概162
每日四餐每餐40就夠啦
例如我早餐會食 三隻蛋+1罐吞拿魚 再加牛奶同埋麥片

其實冇特定標準㗎喎⋯⋯
你自己望住塊鏡 你覺得夠咁你咪停 跟住cut

操腳操到落樓梯有困難

想搵個pt認真幫自己改善下姿勢
呢到師兄係點樣搵

咩味？有無喉嚨乾

太大隻

有無巴打有睇開AthleanX 琴日開始跟佢個AX1 training camp, 希望有用

小弟 bf大約係 13%, 想請教下 下腹啲脂肪可以點減？

應該踩機定操腹？

同埋飲食方面 要食得好清？
已經盡量食少左零食

感覺上要用好多時間
平時操一範用 粒凌鐘
之後踩機再用多 九個字
仲未沖涼換衫果啲

最好啦

要成果係要用時間搵傢啦

13% 已經唔錯啦 , 起碼都已經現到腹肌

yes 我自己最少16組就維持到size 增肌你點都要衝訓練量 所以都係加組數， 重量，縮短休息時間著手 唔係的話你只會原地踏步

咩係drop set
是否必需

唔係必需
做完果組即刻drop重量再做12下
一般drop一半重量到

No rest?

食唔夠protein操幾多都冇用？

What is it

食唔夠咪長肉長得慢
淨係大力左
點會無用

你地有冇set target

手肘成160度到

carbs protein fat,全部要夠數，如果要bulk

食唔夠直頭冇肉生

一個好出名既professional athlete trainer. Youtube 好多片教人做fitness, 都600幾萬subscribers

我知
我有睇
我意思係個camp係咩
比錢果個？

當然

Oh 係呀，比錢果個 97 USD

手肘微曲無問題

youtube淨係睇佢
反而想知比左錢嗰啲content係咩黎

有冇窮撚 食花生醬茶麥包 當補充蛋白質

少肥 肥仔 食奶粉會唔會更肥?

講晒90日每日要做啲咩動作，instruction 既片，唔同既challenge，supplement guide，90日既daily meal plan 等等

800$ 黎講個人認為唔貴，佢話train pro athlete 都係跟呢套去modify (註：佢話only)

所以最黎忍唔住比左錢

預祝巴打3個月有大轉變

好想知你效果，記得回來update

就係 13都唔係好
唔好比 google 果啲大概相呃到你

好現*

如果係新手，一開始真係唔洗奶粉
擺多啲心機同時間 練下啲動作

操到咁上下 你就會發覺自己一日吸收唔夠蛋白質
到時你先食

冇barbell
康文
但係YouTube 好多人教program 都用barbell 入去
點好？dumbbell 同barbell 相差遠？

13係唔錯
係有操開腹個腹肌夠發達既情況

師兄暫時睇落掂唔掂？

一星期爆post

Shitshit